Смолев Владимир 146(Redis)



Redis (REmote DIctionary Server) — это популярная in-memory key-value база данных. 

В ходе проектной работы были были изучены:

1. Способы написания сетевых приложений.

2. Варианты написания корректно работающего сервера.

3. Способы тестирования написанного кода.

4. Получены новые знания в языке программирования С++.


Были выполнены:

1. Написан парсер для RedisValue.
(Парсер обрабатывает строки, ошибки, числа, строки с определенным количеством символов и массивы. Может как создавать запрос, так и обрабатывать его. Для проверки корректности работы парсера, были написаны тесты.)

2. Устойчивый сервер принимающий подкючение клиента и отвечающий на запросы.
(Внчале был реализован сервер, который отвечает ошибкой на любой запрос клиента.)

3. Реализована команды Set, Get и Ping через интерфейс командной строки.
(Сервер, который коректно обрабатывает запрос клиента. Команда Set записывает ключ и значение. Команда Get отправляет клиенту значение по заданному ключу или NULL если такого ключа в базе данных нет. На команду Ping сервер отвечает Pong, если после Ping есть еще аргумент, то возвращает этот аргумент. В случае неправильного количества аргументов у команды, неизвестной команды и тому подобным вещам, сервер отвечает соответсвующей ошибкой.)


Вывод:
Во время написания Redis-server я научился правильно собирать свой проект с помощью Cmake, использовать новую для меня модель программирования - объектно-ориентированную, тестировать отдельные куски кода. Понял как работать с сокетами и писать устойчивый сервер. 
